如果唔係為勢所迫，都唔好要開放式廚房？

利伸：成日煮嘢食

聽人講嚴重缺點有二

1. 唔夠火喉

2. 油煙

3. 要每幾年搵消防

根本垃圾
有廚房都唔夠位切野備料
開放式只會更差而且更唔衛生

應該咁講

要火候，就大油煙
少油煙，就細火候

我會煮飯我同意
但有朋友最近買樓, 佢地極少煮飯, 最後揀咗開放式廚房覺得多d位用

買樓見到無廚房同黑廁一定即飛唔會考慮

黑廁會有咩缺點？

細菌滋生？

都係果啲 不過最主要都係個人喜好

有啲地產話黑廁衛生啲架 唔洗抽到隔離屋啲細菌喎

一煎野/用得多油就成屋都係果陣味
D衫又吸晒d味
不過試過煲醋黎散d味 都算係冇辦法中嘅辦法

同埋而家好多新盤開放式都係用filter式抽風過濾油煙唔會抽出街
煮嘢一大油煙啲 陣味勁難散

而家連睡果位都難買，仲咁挑，痴線，無廚房廁所都要狗沖啦

地慘佬: 皇帝都係訓張床，屋唔駛買大

真 開放式廚房狗也不屌
根本好難煮野
又嘈又多油煙又污糟又細 啲女見到都走

開房廚都係煲下水，煮下面用架咋

消防好似仲要佢指定果兩間
如果唔揀佢既 當你唔合標準

知唔知每年睇一次要幾錢？

屋企實廚改造開放廚，用落冇問題，中餐西餐煮完個地下都冇油，最緊要買啱抽油煙機，唔好貪靚仔

聽個frd講係千零蚊
每年一次

我新樓岩岩住左一年，個屋苑揾一間幫所有開放廚驗。 條友上黎十分鐘都無就搞掂，盛惠$175

我諗搞清楚你所講既開放式廚所係點先, 如果新樓計, 400幾尺以上單位既開放式廚所其實好多都仍然有自己既抽風系統, 一樣有合理既備餐區同雙爐頭設計, 日日煮飯都唔大問題. 相反如果講緊300尺或者龍床果堆就無咩好講. 同工作平台一樣係時代制做既不良產物.

鐘意成日煮野食嘅話明火雙爐頭真係基本配置
下面放多個嵌入式焗爐就perfect池

工作平台
一路都想問
究竟係做乜鳩㗎

我好鐘意煮野食，但1-5唔會煮，我可以話有得簡一定開放式（雙爐頭+2000轉既抽油氣機係必需），有牆都會扑左佢，香港廚房好細，整開放式飯台可設計一張大既工作台，好chill，一路睇電影一路煮野食係享受，空間感
有一排好少煮直情放埋d野係個爐頭上面

工作台 指 中島 ？

政苦話整個平台可以間屋改善通風/採光喎
起出黎計環保設施, 免咗發展商地價既, 但發展商又計咗你實用面積